
2011-05-07T17:15:0Z
politika
Milliyetçi Hareket Partisi (MHP) Genel Başkanı Devlet Bahçeli, hükümetin 'Kanal İstanbul' projesi için, "Soygun düzenini çılgınca sürdürecek bir projedir."değerlendirmesinde bulundu. İstanbul'da seçim çalışmalarını yürüten Bahçeli, Bayrampaşa'da vatandaşlara seslendi. Bahçeli, toplumsal bir bunalım yaşandığını öne sürerek, şunları söyledi: "İstanbul'da anarşi ve terörün eylemleri. Kredi ile alınmış araçların yanışı, dükkanların soyuluşu ve yıkılışı onlar da ayrı sıkıntılar. Bu böyle devam ederken bir şeyler oluyor, ne oluyor; yolsuzlukla, haksız kazançla, rantla beslenen bir zümre ortaya çıkıyor. Kim bu zümre? Dün hiçbir şeyi olmayan ama bugün için iktidar yandaşı veya hanedanı olan bir zümre ve gittikçe servetlerine servet katıyor. AKP'ye oy veren kardeşimle AKP'nin yöneticisi veya bakanı arasında 9 yılda büyük bir servet farklılığı olmuştur. AKP'ye oy veren vatandaş iş, AŞ peşine ama diğerleri rant alanları nasıl olur diye Gece gündüz düşünüyorlar. " 'ÇILGINCA PROJELERLE NİYE KANDIRIYORSUN?' Kanal İstanbul projesini de eleştiren Bahçeli, şöyle devam etti: "Güya yeni bir kanal açıyorlar. Adına da İstanbul Kanalı diyorlar; ve 'bu bir çılgın proje' diyorlar. Bu soygun düzenini çılgınca sürdürecek bir projedir. Daha akılcı bir yol bulabilirsin. İstihdam yaratan, işyeri sahiplerine, KOBİ'lere, atölyelere, fabrika sahiplerine yeni yeni istihdam oluşturabilecek imkanları verebilir ve bir işsize, bir aç insanımıza ekmek kapısı bulabilirsin. Şimdi bunlara kafa yoracağın yerde, akılcı politikalar üreteceğin yerde çıldırmış bir tolumu çılgınca projelerle niye kandırıyorsun Sayın Başbakan? Bu iktidar tükenmiştir, yıpranmıştır. Bu iktidar giderse istikrarsızlık, güvensizlik olmaz. Bu iktidar giderse yeni bir iktidarın doğuşuna vesile olur ve tahribatın bir anlamda önü kesilebilir. " 2 43 34 0
